[{"id": "46C3324B47B2F1C79B11A649C188A1518EA55513", "firstName": "Rafa\u0142", "lastName": "Abramci\u00f3w", "uni": "Uniwersytet_Pedagogiczny_Komisji_Edukacji_Narodowej_w_Krakowie", "n_results": 5, "results": [{"mainLanguageName": "ukrai\u0144ski", "keywords": [], "year": 2018, "isbn": null, "book": null, "typeName": "Artyku\u0142", "affiliations": [], "type": "ARTICLE", "title": "Fenomen nerefleksivno\u00ef (emocijno\u00ef) svidomosti Sartra", "mainLanguage": "ukr", "journal": {"objectId": "5ec001efad49b31cced5f2af", "mniswId": null, "title": "Psihologi\u00e1 Osobistosti", "doi": null, "issn": "2309-785X", "eissn": "2413-7863", "websiteLink": null, "metadataSource": null, "editor": null, "documentHash": "2ba564c1-521a-4a6d-8fd1-0fb50df7c06b"}, "pages": null, "publicationPlace": null, "translators": [], "institutionProfile": false, "openAccess": null, "bookEvaluation": null, "translationEditors": [], "articleEvaluation": null, "proceedings": null, "_version": 4, "objectId": "5ec001efad49b31cced5f2ae", "editors": [], "conferenceSeries": null, "contributionOrder": {}, "issue": "1", "abstracts": [], "lastRefresh": "1698672878998", "journalIssue": null, "conferenceEdition": null, "originalLanguage": null, "editionNumber": null, "volume": null, "pagesFromTo": "16-21", "issn": null, "series": null, "translation": false, "publisher": null, "ismn": null, "otherTitles": [], "publicUri": "http://journals.uran.ua/index.php/2309-785X/about", "numberInSeries": null, "authors": [{"objectId": "5e709259878c28a04739421a", "name": "Rafa\u0142", "lastName": "Abramci\u00f3w", "uuid": "E1CE0270C0362FE3F0EA95CF43B99AA951AD3C0230F609E557EFEA799AFC22F303F6CC641BB193F9AACFAD52FCEB4803624C25CA7FEE68670E30DF12EB373537", "orcidId": "0000-0002-8684-6028", "documentHash": "00891035-8a74-44f1-8729-53c4411812b5"}], "doi": null}, {"mainLanguageName": "polski", "keywords": [], "year": 2018, "isbn": "9788380841178", "book": null, "typeName": "Ksi\u0105\u017cka", "affiliations": [{"id": "5e709195878c28a04737f560", "uid": "b-QhPpCcUJetk1AqkjBdSkQ", "uuid": "07208b1f-4d34-483a-a884-05ac93b6fcec", "parentId": "5e709195878c28a04737f560", "parentUuid": "07208b1f-4d34-483a-a884-05ac93b6fcec", "rootId": "5e709195878c28a04737f560", "rootUuid": "07208b1f-4d34-483a-a884-05ac93b6fcec", "name": "Uniwersytet Papieski Jana Paw\u0142a II w Krakowie", "type": "AUTHOR", "affiliatedPersonIDs": ["5e7093d0878c28a0473b12c4"]}, {"id": "5e70918b878c28a04737de46", "uid": "bhdVW0TkXv39ZSgac65mGnw", "uuid": "0b80a072-b734-4cd9-bf5b-6c8708b7c2f2", "parentId": "5e70918b878c28a04737de46", "parentUuid": "0b80a072-b734-4cd9-bf5b-6c8708b7c2f2", "rootId": "5e70918b878c28a04737de46", "rootUuid": "0b80a072-b734-4cd9-bf5b-6c8708b7c2f2", "name": "Uniwersytet Pedagogiczny im. Komisji Edukacji Narodowej w Krakowie", "type": "AUTHOR", "affiliatedPersonIDs": ["5e709259878c28a04739421a"]}], "type": "BOOK", "title": "Przenicowana rzeczywisto\u015b\u0107 : \u015bwiat konsumpcji a etyka Immanuela Kanta", "mainLanguage": "pol", "journal": null, "pages": 150, "publicationPlace": "Krak\u00f3w", "translators": [], "institutionProfile": true, "openAccess": null, "bookEvaluation": null, "translationEditors": [], "articleEvaluation": null, "proceedings": null, "_version": 4, "objectId": "5ec001f0ad49b31cced5f321", "editors": [], "conferenceSeries": null, "contributionOrder": {}, "issue": null, "abstracts": [], "lastRefresh": "1698672879210", "journalIssue": null, "conferenceEdition": null, "originalLanguage": null, "editionNumber": null, "volume": null, "pagesFromTo": null, "issn": null, "series": "Prace Monograficzne / Uniwersytet Pedagogiczny im. Komisji Edukacji Narodowej w Krakowie", "translation": false, "publisher": {"objectId": "5d35987c878c28139f4eb8ff", "mniswId": "60600", "name": "Uniwersytet Pedagogiczny im. Komisji Edukacji Narodowej w Krakowie", "documentHash": "e70e2759-c4cf-4c86-89b2-e39a4b0e0ef2"}, "ismn": null, "otherTitles": [], "publicUri": "http://www.wydawnictwoup.pl/672/Przenicowana-rzeczywistosc-Swiat-konsumpcji-a-etyka-Immanuela-Kanta.html", "numberInSeries": "832", "authors": [{"objectId": "5e7093d0878c28a0473b12c4", "name": "Joanna", "lastName": "Mysona Byrska", "uuid": "86508DB4314C7339D6F93C043F74406D2F0BA3B643672E5DDA4B095A6B4FB05291754EB0FE51E183E296CE59684D1859AC517B878F9158905107A7B4055BE253", "orcidId": "0000-0002-6099-5981", "documentHash": "46bb2389-aec5-4e6a-99a5-7df03966bea3"}, {"objectId": "5e709259878c28a04739421a", "name": "Rafa\u0142", "lastName": "Abramci\u00f3w", "uuid": "E1CE0270C0362FE3F0EA95CF43B99AA951AD3C0230F609E557EFEA799AFC22F303F6CC641BB193F9AACFAD52FCEB4803624C25CA7FEE68670E30DF12EB373537", "orcidId": "0000-0002-8684-6028", "documentHash": "00891035-8a74-44f1-8729-53c4411812b5"}], "doi": null}, {"mainLanguageName": "angielski", "keywords": [], "year": 2019, "isbn": null, "book": null, "typeName": "Artyku\u0142", "affiliations": [{"id": "5e70918b878c28a04737de46", "uid": "bhdVW0TkXv39ZSgac65mGnw", "uuid": "0b80a072-b734-4cd9-bf5b-6c8708b7c2f2", "parentId": "5e70918b878c28a04737de46", "parentUuid": "0b80a072-b734-4cd9-bf5b-6c8708b7c2f2", "rootId": "5e70918b878c28a04737de46", "rootUuid": "0b80a072-b734-4cd9-bf5b-6c8708b7c2f2", "name": "Uniwersytet Pedagogiczny im. Komisji Edukacji Narodowej w Krakowie", "type": "AUTHOR", "affiliatedPersonIDs": ["5e709259878c28a04739421a"]}], "type": "ARTICLE", "title": "THE PROBLEM OF QUALITATIVE METHODS APPLICABLE IN THE PSYCHOLOGY OF PERSONALITY", "mainLanguage": "eng", "journal": {"objectId": "5ec001efad49b31cced5f2af", "mniswId": null, "title": "Psihologi\u00e1 Osobistosti", "doi": null, "issn": "2309-785X", "eissn": "2413-7863", "websiteLink": null, "metadataSource": null, "editor": null, "documentHash": "2ba564c1-521a-4a6d-8fd1-0fb50df7c06b"}, "pages": null, "publicationPlace": null, "translators": [], "institutionProfile": true, "openAccess": null, "bookEvaluation": null, "translationEditors": [], "articleEvaluation": null, "proceedings": null, "_version": 4, "objectId": "61cdec782467f001f8001707", "editors": [], "conferenceSeries": null, "contributionOrder": {"AUTHOR": ["61cdec782467f001f8001709", "5e709259878c28a04739421a"]}, "issue": "1", "abstracts": [], "lastRefresh": "1698682310682", "journalIssue": null, "conferenceEdition": null, "originalLanguage": null, "editionNumber": null, "volume": "10", "pagesFromTo": "152-159", "issn": null, "series": null, "translation": false, "publisher": null, "ismn": null, "otherTitles": [], "publicUri": "http://journals.pnu.edu.ua/index.php/po/article/download/2828/3205", "numberInSeries": null, "authors": [{"objectId": "61cdec782467f001f8001709", "name": "\u0404\u0432\u0433\u0435\u043d", "lastName": "\u041a\u0430\u0440\u043f\u0435\u043d\u043a\u043e", "uuid": null, "orcidId": null, "documentHash": "0fab787c-ac97-4b4d-97af-c31d17de7d5f"}, {"objectId": "5e709259878c28a04739421a", "name": "Rafa\u0142", "lastName": "Abramci\u00f3w", "uuid": "E1CE0270C0362FE3F0EA95CF43B99AA951AD3C0230F609E557EFEA799AFC22F303F6CC641BB193F9AACFAD52FCEB4803624C25CA7FEE68670E30DF12EB373537", "orcidId": "0000-0002-8684-6028", "documentHash": "00891035-8a74-44f1-8729-53c4411812b5"}], "doi": "10.15330/ps.10.1.152-159"}, {"mainLanguageName": "ukrai\u0144ski", "keywords": [], "year": 2019, "isbn": null, "book": {"objectId": "5ec001f0ad49b31cced5f30a", "doi": null, "title": "Psihologi\u010dni tehnologi\u00ef efektivnogo funkcionuvann\u00e2 ta rozvitku osobistosti. Kniga 3 : monografi\u00e2", "year": 2019, "volume": null, "isbn": "9789666982752", "ismn": null, "issn": null, "url": "http://psychology-naes-ua.institute/files/pdf/1_1562758276.pdf", "translation": false, "bookEvaluation": null, "documentHash": "8079c6d9-5e05-43a0-8397-7d7497fee2fd", "publisher": {"objectId": "5ec001f0ad49b31cced5f30b", "mniswId": null, "name": "Vid-vo SumDPU imieni A. S. Makarenka", "documentHash": "75d29364-e8ff-4e9b-9aa8-f459f9333cc0"}, "openAccess": null}, "typeName": "Rozdzia\u0142", "affiliations": [{"id": "5e70918b878c28a04737de46", "uid": "bhdVW0TkXv39ZSgac65mGnw", "uuid": "0b80a072-b734-4cd9-bf5b-6c8708b7c2f2", "parentId": "5e70918b878c28a04737de46", "parentUuid": "0b80a072-b734-4cd9-bf5b-6c8708b7c2f2", "rootId": "5e70918b878c28a04737de46", "rootUuid": "0b80a072-b734-4cd9-bf5b-6c8708b7c2f2", "name": "Uniwersytet Pedagogiczny im. Komisji Edukacji Narodowej w Krakowie", "type": "AUTHOR", "affiliatedPersonIDs": ["5e7094ec878c28a0473c6f7f", "5e709259878c28a04739421a"]}], "type": "CHAPTER", "title": "Phenomenological analysis of an autobiographic narrative", "mainLanguage": "ukr", "journal": null, "pages": null, "publicationPlace": null, "translators": [], "institutionProfile": true, "openAccess": null, "bookEvaluation": null, "translationEditors": [], "articleEvaluation": null, "proceedings": null, "_version": 4, "objectId": "61cdeb492467f001f8fff4a2", "editors": [], "conferenceSeries": null, "contributionOrder": {"AUTHOR": ["5e7094ec878c28a0473c6f7f", "5e709259878c28a04739421a"]}, "issue": null, "abstracts": [], "lastRefresh": "1698682335399", "journalIssue": null, "conferenceEdition": null, "originalLanguage": null, "editionNumber": null, "volume": null, "pagesFromTo": "35-45", "issn": null, "series": null, "translation": false, "publisher": null, "ismn": null, "otherTitles": [], "publicUri": "http://psychology-naes-ua.institute/files/pdf/1_1562758276.pdf", "numberInSeries": null, "authors": [{"objectId": "5e7094ec878c28a0473c6f7f", "name": "Zinoviia", "lastName": "Karpenko", "uuid": "5D898592E209530F09B07DCA21E2C6E6195FD3ED25BCB135F40C16135FADAAEBE659CA8832FAB76228FA6E87E24864F3BC905D3FE273DFC3008EADB698931988", "orcidId": "0000-0002-0747-2591", "documentHash": "b8bf826f-d6c4-4b83-80a4-58455937fbbe"}, {"objectId": "5e709259878c28a04739421a", "name": "Rafa\u0142", "lastName": "Abramci\u00f3w", "uuid": "E1CE0270C0362FE3F0EA95CF43B99AA951AD3C0230F609E557EFEA799AFC22F303F6CC641BB193F9AACFAD52FCEB4803624C25CA7FEE68670E30DF12EB373537", "orcidId": "0000-0002-8684-6028", "documentHash": "00891035-8a74-44f1-8729-53c4411812b5"}], "doi": null}, {"mainLanguageName": "angielski", "keywords": [], "year": 2021, "isbn": "978-83-66990-92-0", "book": null, "typeName": "Ksi\u0105\u017cka", "affiliations": [{"id": "5e70918b878c28a04737de46", "uid": "bhdVW0TkXv39ZSgac65mGnw", "uuid": "0b80a072-b734-4cd9-bf5b-6c8708b7c2f2", "parentId": "5e70918b878c28a04737de46", "parentUuid": "0b80a072-b734-4cd9-bf5b-6c8708b7c2f2", "rootId": "5e70918b878c28a04737de46", "rootUuid": "0b80a072-b734-4cd9-bf5b-6c8708b7c2f2", "name": "Uniwersytet Pedagogiczny im. Komisji Edukacji Narodowej w Krakowie", "type": "AUTHOR", "affiliatedPersonIDs": ["5e7094ec878c28a0473c6f82", "5e709259878c28a04739421a"]}], "type": "BOOK", "title": "Visual thinking psychology in strategically semantic dimension", "mainLanguage": "eng", "journal": null, "pages": 180, "publicationPlace": "Krak\u00f3w", "translators": [], "institutionProfile": true, "openAccess": null, "bookEvaluation": null, "translationEditors": [], "articleEvaluation": null, "proceedings": null, "_version": 4, "objectId": "61dd2e382467f047f396d979", "editors": [], "conferenceSeries": null, "contributionOrder": {"AUTHOR": ["5e7094ec878c28a0473c6f82", "5e709259878c28a04739421a"]}, "issue": null, "abstracts": [], "lastRefresh": "1698682622372", "journalIssue": null, "conferenceEdition": null, "originalLanguage": null, "editionNumber": null, "volume": null, "pagesFromTo": null, "issn": null, "series": null, "translation": false, "publisher": {"objectId": "5d35987c878c28139f4eb8ff", "mniswId": "60600", "name": "Uniwersytet Pedagogiczny im. Komisji Edukacji Narodowej w Krakowie", "documentHash": "5caa04e7-0f4e-4ba7-be32-2a04ebee0553"}, "ismn": null, "otherTitles": [], "publicUri": "https://www.impulsoficyna.com.pl/zapowiedzi-wydawnicze-w-impulsie/2308-visual-thinking-psychology-in-strategically-semantic-dimension.html", "numberInSeries": null, "authors": [{"objectId": "5e7094ec878c28a0473c6f82", "name": "Svitlana", "lastName": "Symonenko", "uuid": "8B07091D925FA844791EBA4EC9052B9CD66D555611BFA95C290E9A2004C8D93BF9151486008B2AA3957B431910EB5A7DE3A21C2C734D00A66B010BC55D77E8BB", "orcidId": "0000-0001-5491-6637", "documentHash": "9463f839-fd29-4c92-8fd0-6dd254d66b32"}, {"objectId": "5e709259878c28a04739421a", "name": "Rafa\u0142", "lastName": "Abramci\u00f3w", "uuid": "E1CE0270C0362FE3F0EA95CF43B99AA951AD3C0230F609E557EFEA799AFC22F303F6CC641BB193F9AACFAD52FCEB4803624C25CA7FEE68670E30DF12EB373537", "orcidId": "0000-0002-8684-6028", "documentHash": "00891035-8a74-44f1-8729-53c4411812b5"}], "doi": null}]}, {"id": "47FAF8BB8E12379A2AF1265537D6FF4B13B4621C", "firstName": "Cengiz", "lastName": "Acart\u00fcrk", "uni": "Uniwersytet_Jagiello\u0144ski_w_Krakowie", "n_results": 2, "results": [{"mainLanguageName": "angielski", "keywords": [{"languageCode": "eng", "keywords": ["multimodality", "deixis", "gestures", "modality", "arrows"]}], "year": 2021, "isbn": null, "book": null, "typeName": "Artyku\u0142", "affiliations": [{"id": "5e70918a878c28a04737de18", "uid": "bDhBQQ-KXKw9V_oG5ueXwuQ", "uuid": "ec799b31-2b67-4e3d-b91b-d4bb28f41d43", "parentId": "5e70918a878c28a04737de18", "parentUuid": "ec799b31-2b67-4e3d-b91b-d4bb28f41d43", "rootId": "5e70918a878c28a04737de18", "rootUuid": "ec799b31-2b67-4e3d-b91b-d4bb28f41d43", "name": "Uniwersytet Jagiello\u0144ski w Krakowie", "type": "AUTHOR", "affiliatedPersonIDs": ["617768287523400564d3af22"]}], "type": "ARTICLE", "title": "Multimodal communication in instructional settings : an investigation of the functional roles of gestures and arrows", "mainLanguage": "eng", "journal": {"objectId": "5e6f7d50878c2851454795ed", "mniswId": "17818", "title": "Revista Signos", "doi": null, "issn": "0035-0451", "eissn": "0718-0934", "websiteLink": null, "metadataSource": "SCOPUS", "editor": null, "documentHash": "2cdf27f0-8778-4342-91e9-f337b3b8e5c7"}, "pages": null, "publicationPlace": null, "translators": [], "institutionProfile": true, "openAccess": {"mode": "OPEN_JOURNAL", "textVersion": "FINAL_PUBLISHED", "license": "CC_BY_NC", "releaseDate": "2022-04-29", "releaseDateMonth": null, "releaseDateYear": null, "releaseDateMode": "AT_PUBLICATION", "months": null}, "bookEvaluation": null, "translationEditors": [], "articleEvaluation": {"indexedJournal": null, "isReview": false, "wosConference": null}, "proceedings": null, "_version": 4, "objectId": "64d60d164097077ac16ecd3e", "editors": [], "conferenceSeries": null, "contributionOrder": {"AUTHOR": ["64d60d164097077ac16ecd3f", "64d60d164097077ac16ecd40", "617768287523400564d3af22"]}, "issue": "107", "abstracts": [{"languageCode": "eng", "content": "In daily communication and instructional settings, arrows and spontaneous gestures usually convey similar spatial information to interlocutors. They can visualize spatial information in 2D or 3D space based on shared conceptual and spatial representations. The present study investigates the relationship between spontaneous gestures and arrows from the perspective of generation and comprehension in instructional settings. We introduce a corpus of arrows in written multimodal text and a corpus of gestures generated during communication through multimodal instructional material. We also report an experimental investigation that used corpus material to study the impact of gestures on comprehension learning. A comparison of the corpora reveals functional similarities and differences between arrows and gestures and their complementary role in multimodal communication. The findings suggest that arrows and gestures may share a common conceptual space during communication, having a significant impact on comprehension and learning."}], "lastRefresh": "1698683579565", "journalIssue": null, "conferenceEdition": null, "originalLanguage": null, "editionNumber": null, "volume": "54", "pagesFromTo": "867-892", "issn": null, "series": null, "translation": false, "publisher": null, "ismn": null, "otherTitles": [], "publicUri": "https://ruj.uj.edu.pl/xmlui/handle/item/291532", "numberInSeries": null, "authors": [{"objectId": "64d60d164097077ac16ecd40", "name": "Melda", "lastName": "Coskun", "uuid": null, "orcidId": null, "documentHash": "7871b064-5c77-4ca4-86bc-b3544e57ba85"}, {"objectId": "64d60d164097077ac16ecd3f", "name": "Serap", "lastName": "Emil", "uuid": null, "orcidId": null, "documentHash": "ca1cc7aa-eec0-4a3a-a88f-0d63d151ceda"}, {"objectId": "617768287523400564d3af22", "name": "Cengiz", "lastName": "Acart\u00fcrk", "uuid": "839EBD69DE28BE066A6C6E4352AA1C4DEB1B57564FF942DA428E1E02C64EE0D57B3414ADCAD34FBB1702EF7AFD7B284D47BA771858693642ACC8128FDDCB531D", "orcidId": null, "documentHash": "49799813-3da7-452d-ba31-958cbffb9828"}], "doi": "10.4067/S0718-09342021000300867"}]}, {"id": "4BAD065A21F92A2E6F7B0CC74844E1D683F19B24", "firstName": "Dorota", "lastName": "Ackermann-Szulgit", "uni": "Wy\u017csza_Szko\u0142a_Bankowa_w_Toruniu", "n_results": 3, "results": []}, {"id": "940053C62CBDC1827CF1DBC2C2E5C50CFD40BBB6", "firstName": "Katarzyna", "lastName": "Adamczyk", "uni": "Uniwersytet_Adama_Mickiewicza_w_Poznaniu", "n_results": 214, "results": []}, {"id": "B0524280539A9C162C9C8FE5369C533867D7300D", "firstName": "Dominik", "lastName": "Adamek", "uni": "Uniwersytet_\u015al\u0105ski_w_Katowicach", "n_results": 155, "results": []}, {"id": "8B62859C0838608DA604EB995919B8CF99B33060", "firstName": "Krystyna", "lastName": "Adamska", "uni": "Uniwersytet_Gda\u0144ski", "n_results": 20, "results": []}, {"id": "0D9F7920CF88EAF624D85387920710FC62CE6D93", "firstName": "Rafa\u0142", "lastName": "Albi\u0144ski", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 1, "results": []}, {"id": "9E2EA72416A352584E3CBC2337871E2ABD2093D7", "firstName": "Rafa\u0142", "lastName": "Aleksandrowicz", "uni": "Akademia_Ignatianum_w_Krakowie", "n_results": 8, "results": []}, {"id": "7D8C3CF6A732B5FAEDB8CE82052B51CD0B5D371C", "firstName": "Adam", "lastName": "Anczyk", "uni": "Akademia_Ignatianum_w_Krakowie", "n_results": 42, "results": []}, {"id": "A290DAF2FE6B6FF661D4630DF78792F09B29236D", "firstName": "Beata", "lastName": "Andrzejewska", "uni": "Wy\u017csza_Szko\u0142a_Bankowa_w_Toruniu", "n_results": 15, "results": []}, {"id": "67AFA7CB44F90F7EA2A7004E40FD19DE57BA6D05", "firstName": "Paulina", "lastName": "Anikiej - Wiczenbach", "uni": "Uniwersytet_Gda\u0144ski", "n_results": 20, "results": []}, {"id": "F89B30B383A1F997CC3333422703FFB214E01ACC", "firstName": "Anna", "lastName": "Anzulewicz", "uni": "Uniwersytet_Warszawski", "n_results": 4, "results": []}, {"id": "54A41DC4E7774426E49D3ABE4BE343535918ABC4", "firstName": "Karolina", "lastName": "Appelt", "uni": "Uniwersytet_Adama_Mickiewicza_w_Poznaniu", "n_results": 16, "results": []}, {"id": "5E75130277C80DCE323DFAFE36A023A2475E8FDC", "firstName": "Aleksandra", "lastName": "Arciszewska-Leszczuk", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 3, "results": []}, {"id": "D462E0EC997BD4763A22C7D4EC732A2DF4D2CD0D", "firstName": "Ma\u0142gorzata", "lastName": "Artymiak", "uni": "Wy\u017csza_Szko\u0142a_Ekonomii_i_Innowacji_w_Lublinie", "n_results": 19, "results": []}, {"id": "BE64B72F014D866E158D8D336642CB4AC3381F05", "firstName": "Dariusz", "lastName": "Asanowicz", "uni": "Uniwersytet_Jagiello\u0144ski_w_Krakowie", "n_results": 7, "results": []}, {"id": "678960039107F3059532BAB540BB3F8D0C624E17", "firstName": "Karina", "lastName": "At\u0142as", "uni": "Uniwersytet_\u015al\u0105ski_w_Katowicach", "n_results": 1, "results": []}, {"id": "EB225007899E58F4A7CF38F2D3190D91C12BBBB2", "firstName": "Pawe\u0142", "lastName": "Atroszko", "uni": "Uniwersytet_Gda\u0144ski", "n_results": 51, "results": []}, {"id": "F99CF34307B2DA1303A952B6A7EE281ABFF08ACC", "firstName": "Katarzyna", "lastName": "Awruk", "uni": "Akademia_Ekonomiczno-Humanistyczna_w_Warszawie", "n_results": 8, "results": []}, {"id": "09FFD3A7A6B1D44F6B6EC2F13766D8955721A247", "firstName": "El\u017cbieta", "lastName": "Bajcar", "uni": "Uniwersytet_Jagiello\u0144ski_w_Krakowie", "n_results": 14, "results": [{"mainLanguageName": "angielski", "keywords": [], "year": 2020, "isbn": null, "book": null, "typeName": "Artyku\u0142", "affiliations": [{"id": "5e70918a878c28a04737de18", "uid": "bDhBQQ-KXKw9V_oG5ueXwuQ", "uuid": "ec799b31-2b67-4e3d-b91b-d4bb28f41d43", "parentId": "5e70918a878c28a04737de18", "parentUuid": "ec799b31-2b67-4e3d-b91b-d4bb28f41d43", "rootId": "5e70918a878c28a04737de18", "rootUuid": "ec799b31-2b67-4e3d-b91b-d4bb28f41d43", "name": "Uniwersytet Jagiello\u0144ski w Krakowie", "type": "AUTHOR", "affiliatedPersonIDs": ["5e709292878c28a0473982ca"]}], "type": "ARTICLE", "title": "Nocebo hyperalgesia can be induced by classical conditioning without involvement of expectancy", "mainLanguage": "eng", "journal": {"objectId": "5e6f7d4e878c2851454792e9", "mniswId": "16243", "title": "PLoS ONE", "doi": null, "issn": "1932-6203", "eissn": null, "websiteLink": null, "metadataSource": "SCOPUS", "editor": null, "documentHash": "45cf93d6-1d2d-4b95-93ed-f1e3f136e1c7"}, "pages": null, "publicationPlace": null, "translators": [], "institutionProfile": true, "openAccess": {"mode": "OPEN_JOURNAL", "textVersion": "FINAL_PUBLISHED", "license": "CC_BY", "releaseDate": "2020-05-10", "releaseDateMonth": null, "releaseDateYear": null, "releaseDateMode": "AT_PUBLICATION", "months": null}, "bookEvaluation": null, "translationEditors": [], "articleEvaluation": {"indexedJournal": null, "isReview": false, "wosConference": null}, "proceedings": null, "_version": 4, "objectId": "6363c2234097077852cbb8eb", "editors": [], "conferenceSeries": null, "contributionOrder": {"AUTHOR": ["5e709316878c28a0473a2b1e", "6363c2234097077852cbb8ed", "6363c2234097077852cbb8ee", "5e709292878c28a0473982ca"]}, "issue": "5", "abstracts": [{"languageCode": "eng", "content": "Influential theoretical accounts take the position that classical conditioning can induce placebo effects through conscious expectancies. In the current study two different conditioning procedures (hidden and open) were used to separate expectancy from conditioning in order to reveal the role of expectancy in the formation of nocebo hyperalgesia. Eighty-seven healthy females were randomly assigned to three groups (hidden conditioning, open conditioning, and control). Participants were selected according to the Fear of Pain Questionnaire scores and assigned to two subgroups: high and low level of fear of pain (trait). They received electrocutaneous pain stimuli preceded by either an orange or blue color. During the conditioning phase, one color was paired with pain stimuli of moderate intensity (control stimuli) and the other color was paired with pain stimuli of high intensity (nocebo stimuli) in both hidden and open conditioning groups. Only participants in the open conditioning group were informed about this association, however just before the testing phase the expectancy of hyperalgesia induced in this way was withdrawn. In the control group, both colors were followed by control pain stimuli. During the testing phase all participants received a series of stimuli of the same intensity, regardless of the preceding color. Participants rated pain intensity, expectancy of pain intensity and fear (state). We found that nocebo hyperalgesia was induced by hidden rather than open conditioning. The hidden conditioning procedure did not produce conscious expectancies related to pain. Nocebo hyperalgesia was induced in participants with low and high fear of pain and there was no difference in the magnitude of the nocebo effect between both groups. Nocebo hyperalgesia was not predicted by the fear of upcoming painful stimuli."}], "lastRefresh": "1702698859636", "journalIssue": null, "conferenceEdition": null, "originalLanguage": null, "editionNumber": null, "volume": "15", "pagesFromTo": null, "issn": null, "series": null, "translation": false, "publisher": null, "ismn": null, "otherTitles": [], "publicUri": "https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0232108", "numberInSeries": null, "authors": [{"objectId": "6363c2234097077852cbb8ee", "name": "Wac\u0142aw M.", "lastName": "Adamczyk", "uuid": null, "orcidId": null, "documentHash": "b0e01e22-2d22-4e80-a6ae-a27389747107"}, {"objectId": "6363c2234097077852cbb8ed", "name": "Karolina", "lastName": "Wiercioch-Kuzianik", "uuid": null, "orcidId": null, "documentHash": "94d981d5-891c-4e1b-82ce-7147eba92a79"}, {"objectId": "5e709316878c28a0473a2b1e", "name": "Przemys\u0142aw", "lastName": "B\u0105bel", "uuid": "97C497B618D593165E57100D70B319AE82C9AB329267A389475E38F372947226BF72305E9395771514834B461ACCB62575E831FDE118FA946F3E21BE96515BF6", "orcidId": null, "documentHash": "f5d4bc32-eaa3-49cd-a108-4d5d2538734d"}, {"objectId": "5e709292878c28a0473982ca", "name": "El\u017cbieta", "lastName": "Bajcar", "uuid": "E5002777EE481F3AC43DDA762E79E4067A101E77EFA7A8B9B0EB0E9223962A20E8E0015A0353E63A35EAA9AF836C28E843346CE7498FCBCA601C2E99974D91EB", "orcidId": null, "documentHash": "8a05baa2-7c2c-4861-9359-126e1435fa18"}], "doi": "10.1371/JOURNAL.PONE.0232108"}]}, {"id": "983B35DFEC7E712AFCDE772AF431E70764CF110A", "firstName": "\u0141ukasz", "lastName": "Baka", "uni": "Akademia_Pedagogiki_Specjalnej_Marii_Grzegorzewskiej_w_Warszawie", "n_results": 27, "results": []}, {"id": "7A264F8D5DC4CF46EE2F4D933EE2ED109E80A667", "firstName": "Lucyna", "lastName": "Bakiera", "uni": "Uniwersytet_Adama_Mickiewicza_w_Poznaniu", "n_results": 42, "results": []}, {"id": "8110BFCDD88264150FAC86CFAC12CA15EB17FFA6", "firstName": "Aleksandra", "lastName": "Bala", "uni": "Uniwersytet_Warszawski", "n_results": 14, "results": []}, {"id": "693782C96A6536786A223196E9CDA453758CE288", "firstName": "Julia", "lastName": "Balcerowska", "uni": "Uniwersytet_Gda\u0144ski", "n_results": 9, "results": []}, {"id": "ED01C8821E3B3504C89364A5D35E8011CDDF978A", "firstName": "Bibianna", "lastName": "Ba\u0142aj", "uni": "Uniwersytet_Miko\u0142aja_Kopernika_w_Toruniu", "n_results": 21, "results": []}, {"id": "8D2B3CFC95887959908DBBD607646FDE7053BAFE", "firstName": "Natalia", "lastName": "Banasik-Jemielniak", "uni": "Akademia_Pedagogiki_Specjalnej_Marii_Grzegorzewskiej_w_Warszawie", "n_results": 13, "results": []}, {"id": "C177A07236D4BEA7D7AC3342A405AB72C10FC5CD", "firstName": "Paulina", "lastName": "Banaszkiewicz", "uni": "Uniwersytet_Marii_Curie-Sk\u0142odowskiej_w_Lublinie", "n_results": 19, "results": []}, {"id": "E112CE4293CCCE7AF40BC41BB8E9A018F513B23D", "firstName": "R\u00f3\u017ca", "lastName": "Bana\u015bkiewicz-Bazi\u0144ska", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 2, "results": []}, {"id": "A971748D32D84F3087318AC77004A1F77777EE78", "firstName": "Konrad", "lastName": "Banicki", "uni": "Uniwersytet_Jagiello\u0144ski_w_Krakowie", "n_results": 11, "results": []}, {"id": "919406ACDA59DA81C44E0A9F7E41BB5ACF5C4E1F", "firstName": "Anna", "lastName": "Banik", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 25, "results": []}, {"id": "39E7309F9C4C7539A6266EB2337FD6447461BA49", "firstName": "Anna", "lastName": "Ba\u0144bura-Nowak", "uni": "Uniwersytet_Jagiello\u0144ski_w_Krakowie", "n_results": 1, "results": []}, {"id": "0FBF61775D6C815B61A7DD5B215844B4A1F6C729", "firstName": "Lidia", "lastName": "Baran", "uni": "Uniwersytet_\u015al\u0105ski_w_Katowicach", "n_results": 14, "results": []}, {"id": "B94E816358B12190BA934B15248AD2D533C68E95", "firstName": "Tomasz", "lastName": "Baran", "uni": "Uniwersytet_Warszawski", "n_results": 127, "results": []}, {"id": "FDA803B68FCCAD8567A53F4BF530FEF030231A57", "firstName": "Maria", "lastName": "Baran", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 19, "results": []}, {"id": "B3E07AD7BE4D1DAE07D489A3CB610FDF00583793", "firstName": "Katarzyna", "lastName": "Barani", "uni": "Uniwersytet_Jagiello\u0144ski_w_Krakowie", "n_results": 1, "results": []}, {"id": "D0DA27683337AAC4F0CEE945C05F5778106925AC", "firstName": "Urszula", "lastName": "Bara\u0144czuk", "uni": "Uniwersytet_Warszawski", "n_results": 7, "results": []}, {"id": "4328F4F9D6D8C8A84756AE9B62838DA9FFD4453F", "firstName": "Kamilla", "lastName": "Bargiel-Matusiewicz", "uni": "Uniwersytet_Warszawski", "n_results": 32, "results": []}, {"id": "92CD6BE968BFC106F09715083DB917333E0FA2AF", "firstName": "Lea", "lastName": "Barillier", "uni": "Instytut_Psychologii_Polskiej_Akademii_Nauk", "n_results": 0, "results": []}, {"id": "AAA57381165EB3AC068512E960A6E432A2D7B0E8", "firstName": "Julia", "lastName": "Barli\u0144ska", "uni": "Uniwersytet_Warszawski", "n_results": 14, "results": []}, {"id": "64FF1E62AE031EBBBE8359F389161033B3E0ED25", "firstName": "Rafa\u0142", "lastName": "Bartczuk", "uni": "Katolicki_Uniwersytet_Lubelski_Jana_Paw\u0142a_II_w_Lublinie", "n_results": 23, "results": []}, {"id": "787915F650CE640F40F9FBA615961A2D29FFAB11", "firstName": "Magdalena", "lastName": "Bartoszak", "uni": "Akademia_Pedagogiki_Specjalnej_Marii_Grzegorzewskiej_w_Warszawie", "n_results": 13, "results": []}, {"id": "B8C29D429B74F76958BE22CCDA352EB0536376C8", "firstName": "Dominika", "lastName": "Bartoszak", "uni": "Uniwersytet_Adama_Mickiewicza_w_Poznaniu", "n_results": 0, "results": []}, {"id": "0CADAB2A907EF3BF1B52FBA43EDC5367F992726C", "firstName": "Wies\u0142aw", "lastName": "Bary\u0142a", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 10, "results": []}, {"id": "D8E9C72E843CB07D32ABD30D36CDD5026800C32A", "firstName": "Monika", "lastName": "Bary\u0142a-Matejczuk", "uni": "Wy\u017csza_Szko\u0142a_Ekonomii_i_Innowacji_w_Lublinie", "n_results": 18, "results": []}, {"id": "C6E0C582DA10C8613F854CBD65F2E36D3D6D75EA", "firstName": "Krystian", "lastName": "Barzykowski", "uni": "Uniwersytet_Jagiello\u0144ski_w_Krakowie", "n_results": 46, "results": []}, {"id": "2CB52F9D44283586B5394ABF1BC92922AB3A9C3E", "firstName": "Ma\u0142gorzata", "lastName": "Basi\u0144ska", "uni": "Uniwersytet_Kazimierza_Wielkiego_w_Bydgoszczy", "n_results": 60, "results": []}, {"id": "FC5428D488EF5C576AAA2F942BF179E5F6AD295D", "firstName": "Tanaya", "lastName": "Batabyal", "uni": "Uniwersytet_Warszawski", "n_results": 0, "results": []}, {"id": "A31B47EB23D8B560012287FDF4ED48AEF8960D35", "firstName": "Anna", "lastName": "Batory-Ginda", "uni": "Akademia_Pedagogiki_Specjalnej_Marii_Grzegorzewskiej_w_Warszawie", "n_results": 4, "results": []}, {"id": "706C8239D2B3EBAEA507727C8043F76D726081DF", "firstName": "Maria", "lastName": "Bazan", "uni": "Krakowska_Akademia_Andrzeja_Frycza_Modrzewskiego_w_Krakowie", "n_results": 6, "results": []}, {"id": "5B5EA217898CAB8A8322754D692C62CF2A1498CA", "firstName": "Przemys\u0142aw", "lastName": "B\u0105bel", "uni": "Uniwersytet_Jagiello\u0144ski_w_Krakowie", "n_results": 31, "results": []}, {"id": "47058B142C1623367BD72AE38BF3EC37FA088B23", "firstName": "Olga", "lastName": "B\u0105k", "uni": "Uniwersytet_Wroc\u0142awski", "n_results": 30, "results": []}, {"id": "6E43EF2A8CD62D285EC8877310CC3BEAACF98629", "firstName": "Wac\u0142aw", "lastName": "B\u0105k", "uni": "Katolicki_Uniwersytet_Lubelski_Jana_Paw\u0142a_II_w_Lublinie", "n_results": 8, "results": []}, {"id": "75EE725049440C8607834B781093F40EAA8E8319", "firstName": "Dorota", "lastName": "Bednarek", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 104, "results": []}, {"id": "F66A5E82ECFB31954D4357CE9DDBBC25AC69DF1D", "firstName": "Hanna", "lastName": "Bednarek", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 16, "results": []}, {"id": "95239F666D05A5EC9033C13F7BB6208C8AD97A36", "firstName": "Sylwia", "lastName": "Bedy\u0144ska", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 11, "results": []}, {"id": "BD76A6F2F7BFA18077B9CB3360BF9F431D6AF4C7", "firstName": "Maciej", "lastName": "Behnke", "uni": "Uniwersytet_Adama_Mickiewicza_w_Poznaniu", "n_results": 98, "results": []}, {"id": "B44294524DDE32982087A7B664C0C9376BBFFF2F", "firstName": "Maria", "lastName": "Beisert", "uni": "Uniwersytet_Adama_Mickiewicza_w_Poznaniu", "n_results": 14, "results": []}, {"id": "CEF046151C77D739632B8917EB8B95F7F846DEB7", "firstName": "Olena", "lastName": "Belyavska", "uni": "Uniwersytet_Warszawski", "n_results": 0, "results": []}, {"id": "64F37B7E6E770D15C870D34B96000817F9FC2002", "firstName": "Anna", "lastName": "Beres", "uni": "Uniwersytet_Jagiello\u0144ski_w_Krakowie", "n_results": 32, "results": []}, {"id": "84AC75364BC1059952EB5F3437A1D6E540427FA8", "firstName": "Ryszarda", "lastName": "Bernacka", "uni": "Uniwersytet_Jana_Kochanowskiego_w_Kielcach", "n_results": 11, "results": []}, {"id": "E84ED1183ADA550B85B090B7D311604D2991460C", "firstName": "Tomasz", "lastName": "Besta", "uni": "Uniwersytet_Gda\u0144ski", "n_results": 35, "results": []}, {"id": "657F05AABBA61E40A3E08781DC2D398AB0F364F1", "firstName": "Barbara", "lastName": "B\u0119tkowska-Korpa\u0142a", "uni": "Uniwersytet_Jagiello\u0144ski_w_Krakowie", "n_results": 31, "results": []}, {"id": "5BBE2481F77E8E4FDE00E2D01963FAA44FB67974", "firstName": "Wojciech", "lastName": "Bia\u0142aszek", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 19, "results": []}, {"id": "F89B197CE4BB664E3308A8C9DD9F6FF30446289F", "firstName": "Marta", "lastName": "Bia\u0142ecka", "uni": "Uniwersytet_Miko\u0142aja_Kopernika_w_Toruniu", "n_results": 32, "results": []}, {"id": "D466490EC0EA2105CB6AE17E3F4A6F5CD86A5ACA", "firstName": "Micha\u0142", "lastName": "Bia\u0142ek", "uni": "Uniwersytet_Wroc\u0142awski", "n_results": 97, "results": []}, {"id": "DFABD70C707240F3697E4404D48DEAC655E8AFC0", "firstName": "Arkadiusz", "lastName": "Bia\u0142ek", "uni": "Uniwersytet_Jagiello\u0144ski_w_Krakowie", "n_results": 26, "results": []}, {"id": "53E9089C54A6246C0B8BEAC14476D8E3EA12737E", "firstName": "Olga", "lastName": "Bia\u0142obrzeska", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 9, "results": []}, {"id": "EBDCFAFF55FE420D7FFA62D3516E3388DB56DF94", "firstName": "Anita", "lastName": "Bia\u0142u\u0144ska", "uni": "Akademia_Ekonomiczno-Humanistyczna_w_Warszawie", "n_results": 3, "results": []}, {"id": "505E256AE9F5C21DF67B5CC0AF1F5F02FF3A78F1", "firstName": "Mariola", "lastName": "Bidzan", "uni": "Uniwersytet_Gda\u0144ski", "n_results": 58, "results": []}, {"id": "052EAC325847AAB2B42B4EA834232DA0D0E44379", "firstName": "Katarzyna", "lastName": "Biega\u0144ska", "uni": "Uniwersytet_\u0141\u00f3dzki", "n_results": 4, "results": []}, {"id": "C934DE650278DF97AE2B0D7F1E25871496FCA8D0", "firstName": "Jacek", "lastName": "Bielas", "uni": "Akademia_Ignatianum_w_Krakowie", "n_results": 17, "results": []}, {"id": "CF19093FE2A62DC2808E310DA97B7DF8E4838E39", "firstName": "Eleonora", "lastName": "Bielawska-Batorowicz", "uni": "Uniwersytet_\u0141\u00f3dzki", "n_results": 8, "results": []}, {"id": "B82DE0745BCB3DA5C67B2C1F8A373903BD62E910", "firstName": "Maksymilian", "lastName": "Bielecki", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 24, "results": []}, {"id": "16D6763AA9597C38B75F2165ADA68B5B0ECECBCC", "firstName": "\u0141ucja", "lastName": "Bieleninik", "uni": "Uniwersytet_Gda\u0144ski", "n_results": 23, "results": []}, {"id": "2F3A9454F50B9B29FF9D66F88247AF091500939B", "firstName": "Agnieszka", "lastName": "Bie\u0144kowska", "uni": "Akademia_Pedagogiki_Specjalnej_Marii_Grzegorzewskiej_w_Warszawie", "n_results": 79, "results": []}, {"id": "B332093A80172A1AA7AFBCD3FAFEA979DDD39E48", "firstName": "Micha\u0142", "lastName": "Bilewicz", "uni": "Uniwersytet_Warszawski", "n_results": 83, "results": []}, {"id": "7CCE94B17F8535D0C9344B1ACF4B8E6E00C745AB", "firstName": "Marek", "lastName": "Binder", "uni": "Uniwersytet_Jagiello\u0144ski_w_Krakowie", "n_results": 19, "results": []}, {"id": "BD7C0EFA0C6C6D70A9ED9A184A081903629B31D6", "firstName": "Agata", "lastName": "Blaut", "uni": "Uniwersytet_Jagiello\u0144ski_w_Krakowie", "n_results": 15, "results": []}, {"id": "21C56361D4D98B97EAA921DD843C75D275CF5CBF", "firstName": "Mateusz", "lastName": "Blukacz", "uni": "Uniwersytet_\u015al\u0105ski_w_Katowicach", "n_results": 8, "results": []}, {"id": "467AAFA4D8298E1A46F1C86092EE03FF0C4E96D4", "firstName": "Agata", "lastName": "B\u0142achnio", "uni": "Katolicki_Uniwersytet_Lubelski_Jana_Paw\u0142a_II_w_Lublinie", "n_results": 40, "results": []}, {"id": "BF39D3C773612FE3C1692272378620B0D8A02239", "firstName": "Aleksandra", "lastName": "B\u0142achnio", "uni": "Uniwersytet_Kazimierza_Wielkiego_w_Bydgoszczy", "n_results": 25, "results": []}, {"id": "B97F68717E91EB6582439FBD61A37E8C50677D61", "firstName": "Anna", "lastName": "B\u0142aszczak", "uni": "Uniwersytet_Marii_Curie-Sk\u0142odowskiej_w_Lublinie", "n_results": 42, "results": []}, {"id": "C9469D57C5FC8C50DDE92ACED4212E67B0A0307F", "firstName": "Wojciech", "lastName": "B\u0142aszczak", "uni": "Uniwersytet_Marii_Curie-Sk\u0142odowskiej_w_Lublinie", "n_results": 12, "results": []}, {"id": "2897A921F9422CA0D253D95F6F12A041940204D8", "firstName": "Bogus\u0142awa", "lastName": "B\u0142och", "uni": "Uniwersytet_Wroc\u0142awski", "n_results": 0, "results": []}, {"id": "A2C8CAF3548977F8354682FED0320CCA929E1141", "firstName": "Katarzyna", "lastName": "B\u0142o\u0144ska", "uni": "Uniwersytet_Opolski", "n_results": 8, "results": []}, {"id": "47D9DA64DCE86B2310C3700896946148A25A86D4", "firstName": "ADRIANNA", "lastName": "BOBER", "uni": "Uniwersytet_Szczeci\u0144ski", "n_results": 3, "results": []}, {"id": "6B5D5186E222590E5302849F8DB742AD52E02572", "firstName": "Bogus\u0142awa", "lastName": "Bober-P\u0142onka", "uni": "Uniwersytet_Jagiello\u0144ski_w_Krakowie", "n_results": 5, "results": []}, {"id": "A3CF28068CF0EB8B73D3E24D87FEFA6B7CFDD4E2", "firstName": "Monika", "lastName": "Boberska", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 15, "results": []}, {"id": "24CCEFD05C71332E08D6F61CF3E57DE4E0414848", "firstName": "Konrad", "lastName": "Bocian", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 23, "results": []}, {"id": "B4D0EA8266A8E9E82AE0F9EE09F4466FF0867457", "firstName": "Jaros\u0142aw", "lastName": "Bogaczewicz", "uni": "Akademia_Ekonomiczno-Humanistyczna_w_Warszawie", "n_results": 22, "results": []}, {"id": "7F129D528E21AC7B98DB59861CE2584FA866222A", "firstName": "Agnieszka", "lastName": "Bojanowska", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 39, "results": []}, {"id": "9B347A640621D4B43968CA466B88EBAADACF8BEA", "firstName": "Anna", "lastName": "Bokszczanin", "uni": "Uniwersytet_Opolski", "n_results": 16, "results": []}, {"id": "5F64E5826EA24C0C8BE3B0730FC3580765D8243D", "firstName": "Barbara", "lastName": "Bokus", "uni": "Uniwersytet_Warszawski", "n_results": 26, "results": []}, {"id": "6C1A4E98DB00550BE7964224AE7093828906D06F", "firstName": "\u0141ukasz", "lastName": "Bola", "uni": "Instytut_Psychologii_Polskiej_Akademii_Nauk", "n_results": 12, "results": []}, {"id": "DB5F4DA25399842F44A029F9DE8082D07371FE67", "firstName": "Magdalena", "lastName": "Bolek-Kochanowska", "uni": "Uniwersytet_\u015al\u0105ski_w_Katowicach", "n_results": 2, "results": []}, {"id": "40AE82596028A4D40DD338D2AFF508B803FDC65A", "firstName": "Klaudia", "lastName": "Boniecka", "uni": "Uniwersytet_Kazimierza_Wielkiego_w_Bydgoszczy", "n_results": 8, "results": []}, {"id": "A7BDA4C424FF48156830B1D5352F359B8D982EC0", "firstName": "Edyta", "lastName": "Bonk", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 3, "results": []}, {"id": "A59FA06E5775E328064703FA8029BFAD44D5C379", "firstName": "Dominik", "lastName": "Borawski", "uni": "Uniwersytet_Jana_Kochanowskiego_w_Kielcach", "n_results": 14, "results": []}, {"id": "C0312AA843D343583C3A8AB7CE65A61B3F2FA598", "firstName": "Judyta", "lastName": "Borchet", "uni": "Uniwersytet_Gda\u0144ski", "n_results": 19, "results": []}, {"id": "142B60495F736DF633EB13CD7CCEE1B3F72E215F", "firstName": "Maria", "lastName": "Borczykowska-Rzepka", "uni": "Krakowska_Akademia_Andrzeja_Frycza_Modrzewskiego_w_Krakowie", "n_results": 13, "results": []}, {"id": "B4B599AFFA4C2EF726C350E845863B0E6D1E3F21", "firstName": "Danuta", "lastName": "Borecka-Biernat", "uni": "Uniwersytet_Wroc\u0142awski", "n_results": 34, "results": []}, {"id": "3A3EC096ED98B4E07D157CDA8BF7E408F755A9D8", "firstName": "Aneta", "lastName": "Borkowska", "uni": "Uniwersytet_Marii_Curie-Sk\u0142odowskiej_w_Lublinie", "n_results": 42, "results": []}, {"id": "149CA35A48F2F892BB8A5FC3A2FB88A7A3DB0B27", "firstName": "Zofia", "lastName": "Borska-M\u0105drzycka", "uni": "Uniwersytet_Warszawski", "n_results": 0, "results": []}, {"id": "DA3E69A06CAB22F25A1B86DD44E7322B6AF409EC", "firstName": "Agata", "lastName": "Borzyszkowska", "uni": "Uniwersytet_Kazimierza_Wielkiego_w_Bydgoszczy", "n_results": 9, "results": []}, {"id": "E2F0D77E6E306807ED69C18F23E9E45649F20EA6", "firstName": "Pawe\u0142", "lastName": "Boski", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 13, "results": []}, {"id": "01D15757A4B867500F9A756D70D365F0938C264A", "firstName": "Maciej", "lastName": "Bo\u017cek", "uni": "Uniwersytet_\u015al\u0105ski_w_Katowicach", "n_results": 10, "results": []}, {"id": "9B692C525B3C9F491E775F82F0E7CBD47EA3F562", "firstName": "Anna", "lastName": "Brandt-Salmeri", "uni": "Uniwersytet_\u015al\u0105ski_w_Katowicach", "n_results": 16, "results": []}, {"id": "243B1259F072FB9839A686927E087FE7C729609F", "firstName": "Anna", "lastName": "Braniecka", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 1, "results": []}, {"id": "9ED2EE0624EF21FCD818C601D4B74282A49AD5D5", "firstName": "MA\u0141GORZATA", "lastName": "BRATOS-ST\u0118PIE\u0143", "uni": "Uniwersytet_Szczeci\u0144ski", "n_results": 1, "results": []}, {"id": "DA3263715BAEC4A3C1208BCEA24B0B51E77FD713", "firstName": "Micha\u0142", "lastName": "Brol", "uni": "Uniwersytet_\u015al\u0105ski_w_Katowicach", "n_results": 14, "results": []}, {"id": "BDA5004E91356FBE0A78548F3D2C05388FB7999C", "firstName": "Pawe\u0142", "lastName": "Bronowski", "uni": "Akademia_Pedagogiki_Specjalnej_Marii_Grzegorzewskiej_w_Warszawie", "n_results": 11, "results": []}, {"id": "22354FA7E084C2435E7A369F54FF93103DA6A740", "firstName": "Pawe\u0142", "lastName": "Brudek", "uni": "Katolicki_Uniwersytet_Lubelski_Jana_Paw\u0142a_II_w_Lublinie", "n_results": 63, "results": []}, {"id": "829BCE44B3A2D025F770ED11932CF7F563B682CB", "firstName": "Hanna", "lastName": "Brycz", "uni": "Uniwersytet_Gda\u0144ski", "n_results": 24, "results": []}, {"id": "CDEEFA8017F7AAC96C19A1E7F83521BC742AE1E8", "firstName": "Elwira", "lastName": "Brygo\u0142a", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 6, "results": []}, {"id": "17641BF93B03C0507B3D2D8458DDB942E2956D8F", "firstName": "Anna", "lastName": "Brytek-Matera", "uni": "Uniwersytet_Wroc\u0142awski", "n_results": 50, "results": []}, {"id": "6C404BD96620FF35B5C66D6FF642FBB82B453E0A", "firstName": "Aneta", "lastName": "Brzezicka", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 26, "results": []}, {"id": "C59CBE73C5F768F9524E770984E40074FE2CD7F6", "firstName": "Jacek", "lastName": "Buczny", "uni": "SWPS_Uniwersytet_Humanistycznospo\u0142eczny_z_siedzib\u0105_w_Warszawie", "n_results": 10, "results": []}, {"id": "3ACF4AEE8519081D062C6A20B236E5557B9AE18B", "firstName": "Dorota", "lastName": "Buczy\u0142owska", "uni": "Uniwersytet_Jagiello\u0144ski_w_Krakowie", "n_results": 0, "results": []}, {"id": "DD0536C65AB072EA2A57DD498E95FCCEB2B6DB01", "firstName": "DAGMARA", "lastName": "BUDNIK-PRZYBYLSKA", "uni": "Uniwersytet_Gda\u0144ski", "n_results": 26, "results": []}]